二人涉在去年富康花園「私了」懲教員 承認暴動及有意圖傷人 胡雅文押後至11月27日判刑

#區域法院第廿八庭
#胡雅文法官 #1109將軍澳
#聆取對控罪的回答
D1:⿈(29), D2:陳(58)
🛑二人已還押近一年

各被告共同面對兩項控罪：
(1)暴動
(2)有意圖傷人

詳情：
(1) 於2019年11月9日，在將軍澳唐明街富康花園一座外，與其他不知名人士參與暴動
(2) 於同日同地，與其他不知名人士一同意圖使X身體受嚴重傷害，而非法及惡意傷害X（受害人受匿名令保護

🙇‍♂️兩名被告承認控罪🙇‍♂️

--------------------------
📌D1 求情：
暴動罪在2019年6月前並非常見罪行，亦沒有量刑指引，邀請法庭參考2016年的旺角暴動案判刑作參考
CACC 164/2018 7年

被告人並非有預謀有準備參與是次暴動，純粹(participated by chance)。而且案發時間是凌晨02:00，持續時間短暫(由00:30至03:00) 當時交通、人流稀疏。對公共秩序的影響、損害、暴力程度、規模，以暴動來說不是最嚴重，較旺角案輕微。

被告希望法庭就暴動罪以4年半作量刑起點，有意圖而傷人則判處以不多於3年的即時監禁，兩項控罪同期執行，並給予完整的1/3刑期扣減。

📌D2求情
他曾經嘗試令埸面冷靜下來，但情緒受酒精及現場人士影響，一時失控犯下本案罪行……受害人x傷勢雖然不是輕微，但懇請法庭不要以6-7年作量刑起點。在整個襲擊過程中，D2沒有使用任何武器，他的參與性遠不及現場的其他人士

呈上6封由被告本人，家人及前僱主撰寫的求情信

押後至 11月27日 10:00於區域法院判刑，期間會為D1索取精神科報告及背景報告

🛑各被告繼續還押

打交都係暴動 咁元朗幾個黑警宵夜打交都係暴動啦

但係懲教喎⋯⋯唔係狗喎

不用分得那麼細

胡雅文

懲教係入面無分蝦手足？

ON

懲教工作 日日翻工打人 屌人

今次死得
4年起跳

佢地暴力傾向仲嚴重過狗

政治檢控 死全家

胡雅文條臭貨一定四年

如果用到盡7年max.量刑起點
頂多坐4年10個月

D懲教狗殘酷對待手足分分鐘仲勁過黑狗
呢隻狗仲要專登去叫陣聊交打苦肉計

如果我係辯方就會話佢明知個度有一班持相反意見人士
仲要入去叫陣刺激其他人情緒
根本係自己拎黎
佢唔專登入去根本唔會發生呢件事

條臭閪實判4年唔洗諗

入到去，D 懲教狗仲會幫自己伙記報仇，想唔死都唔得啦。

代表29歲女子的大律師透露，黃乃三子之母，過往有精神病病史，被捕後發現她罹患精神分裂症，但相信其犯案並非由病症引致。馮大狀強調黃參與程度較低，遠不如2016年旺角暴動案中的梁天琦等人，她亦非有預謀行事，望法庭考慮以4年半及不多於3年作為兩罪的量刑起點。

至於59歲的士司機，大律師表示，陳起初嘗試「降溫」，惟其後被現場氣氛及酒精影響，最終未能自制犯案。胡雅文法官聞言指，除非有醫生報告證明上述誘因，否則不會接受。

案發於去年‪11月9日‬凌晨12時半，逾20名示威者聚集將軍澳富康花園1座外，悼念周梓樂離世，其間高喊「香港人加油」及「黑警」。約兩小時後，男街坊X被嘈醒，遂下樓投訴群眾擾人清夢，並報警處理。示威者見狀即圍住X，陳更捉住X的手，圖阻其離開，突然，X被推倒在地，隨即被10人，包括黃及陳圍毆5至10分鐘。警方其後到場驅散及拘捕兩名被告。

X事後被送往醫院治理，他左眼眉、額頭、左膝、左手同告受傷，共縫13針；額頭、臉部、右胸部及上肢均有挫傷，留院3天後出院。據悉，X現仍會感到痛楚，不時被惡夢纏繞，可如常上班，但不得從事劇烈運動。

認罪果D都唔駛點幫

情緒受酒精影響.....

咁佢被捕當時有無得要求吹波仔???
但唔係駕車人仕, 又好似....未必有得吹.?

利申: 唔識...

黃乃三子之母，過往有精神病病史

搞到三個仔女無左媽咪

行出街已經係暴動

先砌你坐一年,坐到無晒意志唔打落去,還柙個制度真係玩撚晒

推